<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- array per l'activity newEvent  -->
    <!-- non toccare ordine e se aggiungiamo giochi aggiungere anche sotto il minimo e massimo dei giocatori -->
    <string-array name="new_ev_spinner_item">
        <item>Palla prigioniera</item>
        <item>Ruba bandiera</item>
        <item>Tiro alla fune</item>
        <item>Corsa coi sacchi</item>
        <item>Flipper</item>
        <item>Mosca cieca</item>
        <item>Nascondino</item>
        <item>Sardine</item>
        <item>Uno due tre Stella</item>
    </string-array>

    <integer-array name="max_for_event">
        <item>30</item>
        <item>51</item>
        <item>40</item>
        <item>20</item>
        <item>20</item>
        <item>15</item>
        <item>20</item>
        <item>15</item>
        <item>20</item>

    </integer-array>

    <integer-array name="min_for_event">
        <item>10</item>
        <item>7</item>
        <item>10</item>
        <item>3</item>
        <item>2</item>
        <item>5</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>3</item>

    </integer-array>

    <string-array name="description_event">
        <item>Il gioco si svolge a squadre. Esse devono essere composte da un minimo di
            cinque giocatori fino ad un massimo di venti. Per giocare a palla prigioniera è necessaria una palla e
            un campo da gioco diviso in due, sia esso posto all\'aperto o in una palestra, di misura rettangolare grande
            pressappoco 15x8 metri. Il campo dovrà essere delimitato sul fondo da una striscia orizzontale che delimiterà
            l\'aerea dove si collocheranno i prigionieri catturati durante il gioco. Le due squadre prenderanno posto sulle
            due parti del campo. A questo punto il gioco può cominciare. Colui che è in possesso della palla dovrà cercare
            di colpire gli avversari nell\'altro campo tramite il lancio della palla. Se la palla prima di colpire l\'avversario
            tocca terra o viene deviata la presa non è valida, al contrario se il giocatore viene colpito direttamente dovrà correre
            nell\'area dei prigionieri posta sul fondo del campo degli avversari. Li dovrà aspettare che qualche suo compagno intercetti
            un tiro fermando la palla al volo liberandolo così dalla sua prigionia. Vince il gioco chi riesce a colpire tutti gli avversari."</item>

        <item>l rubabandiera è un gioco tradizionale che si fa all\’aperto. Si gioca in due squadre con lo stesso
            numero di giocatori, più un\’ulteriore persona, che assume il ruolo del porta-bandiera.
            Giocatori: da 7 bambini in su (ma sempre in numero dispari).
            Come si gioca: si tracciano una linea retta immaginaria al centro del campo da gioco e altre due linee equidistanti e parallele che
            delimiteranno la casa delle due squadre. I giocatori di una squadra si allineano lungo la linea della propria casa, gli uni di
            fronte agli altri. Ad ogni giocatore viene assegnato un numero in ordine progressivo partendo da un estremo della fila
            (il primo giocatore sarà il numero 1, il giocatore di fianco a lui il numero 2 e così via). Il porta-bandiera si dispone ad un estremo
            della linea di mezzeria e tiene in mano, con il braccio alto e teso in avanti, la bandiera, che può essere un fazzoletto o qualcosa
            di simile. A questo punto il porta-bandiera chiama ad alta voce un numero qualsiasi. I giocatori delle due squadre corrispondenti al
            numero chiamato devono correre verso il porta-bandiera per rubare la bandiera e portarla nella propria casa, evitando di essere
            toccato dall\’avversario. Alla squadra del giocatore che ruba la bandiera e riesce a portarla nella propria casa spetta il punto.
            Obiettivo: vince la squadra che accumula più punti.</item>

        <item>Il tiro alla fune prevede l\'utilizzo di una fune di lunghezza variabile in base al numero di partecipanti.
            Le squadre che si sfidano al tiro alla fune devono essere composte da almeno 5 persone, anche se la regola suggerisce un numero di 8 persone
            per squadra. L\'obbiettivo è riuscire a tirare l\'altra squadra oltre una linea posta a metà tra le due posizioni di partenza.</item>

        <item>Per giocare alla corsa coi sacchi occorre un sacco per ogni partecipante della gara. Tutti i concorrenti
            si dispongono sulla linea di partenza, con le gambe infilate nel sacco che terranno alzato fino alla vita con le mani. Al \'VIA!\' dovranno
            correre o saltare come meglio possono fino a raggiungere per primi il traguardo finale! Alternativa divertente: se il luogo dove si svolge
            l\'attività lo permette si può tracciare un percorso. Vince chi riesce a percorrere per primo due volte il tracciato!</item>
    
        <item>Flipper è un gioco di abilità e di movimento, per poter giocare serve una palla. Stando in piedi, i giocatori si
            dispongono in cerchio a gambe divaricate, mettendosi piede contro piede. Chi ha la palla deve cercare di farla passare tra le gambe di un
            altro giocatore, colpendola con le mani unite. Se un giocatore non riesce a parare il tiro e subisce un gol, deve portare una mano dietro
            la schiena; al gol successivo dovrà girarsi di spalle e potrà parare con due mani; se ne subisce un altro potrà usare solo una mano; se incassa
            il quarto gol sarà eliminato. Quando rimarranno gli ultimi due giocatori si dovranno battere dei \'rigori\' secondo modalità e distanze concordate
            dai giocatori. Vince l\'ultimo giocatore che rimane in gioco.</item>
    
        <item>Mosca Cieca: per questa attività è necessaria una benda. Tra i partecipanti viene scelta una \'Mosca\'. Il giocatore mosca
            viene bendato e fatto girare su sè stesso diverse volte per disorientarlo e al via deve riuscire a toccare gli altri, che possono muoversi liberamente
            intorno senza allontanarsi troppo dal posto originario. Appena la mosca tocca un giocatore, questo prende il suo posto. Alternativa divertente: quando
            la mosca tocca un giocatore deve anche indovinare chi è quel giocatore. Se sbaglia il gioco ricomincia e il giocatore mosca bendato rimane sempre lo
            stesso. Tips: un gioco molto simile a mosca cieca è \'Marco Polo\'. Le regole sono le stesse tuttavia quì, se il giocatore bendato si trova in difficoltà,
            può chiamare: \'Marco\' e tutti gli altri giocatori devono rispondergli: \'Polo\'. Questa variante può essere applicata anche a Mosca Cieca per aiutare
            la mosca bendata che non riesce a toccare nessuno.</item>
    
        <item>"Nascondino è forse il più famoso gioco di movimento di gruppo da svolgere all\'aperto. Il gioco deve essere svolto in uno spazio
            ampio e aperto che offra la possibilità di nascondersi ovvero presenti alberi, cespugli, strutture dietro a cui rifugiarsi. Viene scelto chi sarà il primo
            giocatore a \'stare sotto\'. Il giocatore che sta sotto dovrà tenere la testa contro un muro od un albero che chiameremo \'Tana\'. Inizia il gioco: chi
            \'sta sotto\' inizia a contare fino a 60 con gli occhi chiusi, nel frattempo tutti gli altri giocatori si nascondono. Terminata la conta, il giocatore che
            sta sotto urla: \'Via\', si gira e va a cercare gli altri. Quando trova un giocatore corre alla tana e urla il nome del giocatore, quel giocatore viene eliminato.
            Il primo giocatore eliminato sarà colui che farà la conta al prossimo turno. Se un giocatore raggiunge la tana prima di essere trovato ed dichiara \'tana\' allora
            è salvo. L\'ultimo giocatore rimasto in gioco può dichiarare \'tana libera tutti\' liberando così tutti i giocatori precedentemente scoperti ed eliminati.
            Alternativa divertente: nel momento in cui chi sta sotto trova un giocatore nascosto deve cercare di toccarlo. Se riesce a toccarlo prima che quel giocatore faccia
            tana e si salvi allora, il giocatore toccato, non verrà eliminato ma dovrà invece cercare anche lui gli altri giocatori ed aiutare chi \'sta sotto\'."</item>
    
        <item>\'Sardine\' è un nascondino al contrario. Solo un giocatore si nasconde e tutti gli altri, dopo aver contato fino a 60, gli danno la caccia
            individualmente. Quando un cacciatore trova il nascondiglio si unisce alle prede fino a quando non stanno tutti nascosti e stretti come sardine! Il gioco continua
            fino a quando l\'ultimo cacciatore trova le sardine. In questo gioco vincono tutti tranne l\'ultimo cacciatore. Egli diventerà colui che si nasconderà per primo nel
            prossimo turno di gioco."</item>
    
        <item>1,2,3…STELLA! Per questo gioco molto famoso (il cui nome cambia in base alla regione in cui si gioca) non servono strumenti
            particolari, solo… cercate di stare fermi! PREPARATIVI: Deve essere scelto un \'capogioco\' tra i giocatori. Il capogioco dovrà appoggiare la testa ad un albero
            od un muro coprendosi gli occhi. Gli altri partecipanti dovranno posizionarsi tutti dietro una linea orizzontale a 25-35 metri di distanza, alle spalle del capogioco.
            REGOLE: Il capogioco (con gli occhi chiusi e girato verso il muro) pronuncerà ad alta voce: \'Uno, Due, Tre… Stella!\'. Non appena avrà detto \'stella\' potrà
            girarsi ed osservare attentamente gli altri giocatori. Se il capogioco, mentre si sta girando o mentre è girato a guardarli, vede qualche giocatore muoversi allora
            quei giocatori vengono eliminati. OBBIETTIVO: Vince il giocatore (o i giocatori) che per primi riescono ad arrivare a toccare il muro e dire: \'STELLONE!\', prima
            di essere eliminati.</item>
    </string-array>

</resources>